\section*{Übungsblatt 9}
\subsection*{9.1 WebServices}
\textbf{WebServices verfolgen das Ziel die Kommunikation zwischen den einzelnen Komponenten eines
Verteilten Systems vollständig auf Standards zu gründen.}

\subsubsection*{Was bedeutet das Ackronym WSDL und was ist die Aufgabe diese Standards?}
\textbf{W}eb \textbf{S}ervice \textbf{D}efinition \textbf{L}anguage\\
Beschreibung eines Web Services, kurz: WSDL beschreibt die Schnittstelle

\subsubsection*{Was bedeutet das Ackronym SOAP und was ist die Aufgabe diese Standards?}
\textbf{S}imple \textbf{O}bject \textbf{A}ccess \textbf{P}rotocol\\
Standardisierung der Kommunikation zwischen Consumer und Provider, kurz: SOAP übermittelt die Nachricht

\subsubsection*{Wie werden Workflows in WebService-basierten Systemen realisiert?}
Business Process Execution Language

\pagebreak